# Emoticons #

* Autors: Chris Leo, Noelia Ruiz Martínez, Mesar Hameed
* Baixada[versión estable][1]
* Baixada[versión de desembolique][2]

Using this add-on, spoken text containing emoticon characters will be
replaced by its more human friendly description.  86 emoticons are defined.

Por eixemplo: ":)" se leyerá como "emoticón sonrient", u ":D" se leyerá como
"emoticón redindo-se"

Puetz aproveitar-te d'as siguients caracteristicas:

## Ficar un emoticón ##

Quan no sigas seguro d'os caracters d'un emoticón en particular, iste complemento te permite seleccionar-lo y ficar-lo en o texto como en un chat.
Preta NVDA+I, u dende o menú Preferencias -> Administrar os emoticóns -> Ficar un emoticón, ta ubrir un dialogo 
con os emoticóns proporcionaus.
En que pretes Acceptar, os caracters d'o emoticón elegido se copiarán ta lo portafuellas, prestos pa apegar-se.


## Personalizar os emoticóns ##

Dende o menú NVDA, Preferencias -> Administrar os emoticóns -> Personalizar os emoticóns, puetz ubrir un dialogo pa adhibir u editar os emoticóns disponibles.
Iste dialogo te permite alzar un diccionario d'a fabla d'emoticóns con personalizacions.

Pressing "Save and export dictionary" button, a file dictionary named
emoticons.dic will be saved in your user config folder, speechDicts
subfolder.


## Opcions d'activación ##

Puetz esleyir si Activar a lectura d'emoticóns en que ranque o NVDA. de
traza predeterminada ye desactivau.  Tamién ye posible alzar a esleción
d'ista opción.

## Ordens de teclau: ##

*	NVDA+E: cambia entre leyer o texto tal Como ye escrito:, u con os
  emoticóns substituidos por a descripción humana.
*	NVDA+I: Amuestra un quadro de dialogo pa trigar un emoticón que quieras
  apegar.


## Changes for 2.0 ##

* Add-on help is available from the Add-ons Manager.

## Changes for 1.1 ##

* Removed duplicated emoticon.
* Added some smileys.

## Cambios en 1.0 ##

* Versión inicial.

[[!tag dev stable]]

[1]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=emo

[2]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=emo-dev
